[
    {
        "id": 1661,
        "question": "Davranışları ölçülü, olgun (kimse), vakur, ciddi",
        "letter": "A",
        "answer": "Ağırbaşlı"
    },
    {
        "id": 1601,
        "question": "Genellikle bir şeyi tanıtmayı amaçlayan, sayfa sayısı az, küçük kitap",
        "letter": "B",
        "answer": "Broşür"
    },
    {
        "id": 1371,
        "question": "Hayvanlarda tür, çeşit",
        "letter": "C",
        "answer": "Cins, cinsleri"
    },
    {
        "id": 791,
        "question": "Kim olduğunu hatırlamak, tanımak",
        "letter": "Ç",
        "answer": "Çıkarma, Çıkarmak"
    },
    {
        "id": 555,
        "question": "Uluslararası ilişkilerde ülkesini temsil etmekle görevlendirilmiş kimse",
        "letter": "D",
        "answer": "Diplomat, Dış işleri bakanı"
    },
    {
        "id": 1420,
        "question": "Esneklik barındıran ve esneme kabiliyeti yüksek olan",
        "letter": "E",
        "answer": "Elastik, Elastiki"
    },
    {
        "id": 1960,
        "question": "ŞUT VURULAN TOPUN YÖNÜNÜ BİR ANDA DEĞİŞTİRMESİ",
        "letter": "F",
        "answer": "FALSO"
    },
    {
        "id": 1421,
        "question": "İzmir yöresinde simitin diğer adı",
        "letter": "G",
        "answer": "Gevrek"
    },
    {
        "id": 1216,
        "question": "Arma bilimi ve mühür biliminin diğer adı",
        "letter": "H",
        "answer": "Heraldik"
    },
    {
        "id": 1608,
        "question": "Şüphe etmek, kuşkulanmak",
        "letter": "İ",
        "answer": "İşkillenme, işkillenmek"
    },
    {
        "id": 1153,
        "question": "İki kümenin ortak elemanlarını ifade eder",
        "letter": "K",
        "answer": "Kesişim, kesişim kümesi"
    },
    {
        "id": 982,
        "question": "Bir dilin tarihi, yapısı, politik sebeplerden dolayı ses, yapı ve söz dizimiyle ayrılan bir kolu",
        "letter": "L",
        "answer": "Lehçe, lehçesi"
    },
    {
        "id": 1715,
        "question": "Savurgan, tutumsuz, israf yapan ",
        "letter": "M",
        "answer": "Müsrif"
    },
    {
        "id": 1524,
        "question": "Çağırma, bağırma, seslenme",
        "letter": "N",
        "answer": "Nida"
    },
    {
        "id": 997,
        "question": "Silisin hidratlı ve jelatinli bütün türlerini kapsayan değerli bir mineral, panzehir taşı",
        "letter": "O",
        "answer": "opal"
    },
    {
        "id": 364,
        "question": "Yalnız bir kişiye, bir şeye ait veya ilişkin olan",
        "letter": "Ö",
        "answer": "özel"
    },
    {
        "id": 1730,
        "question": "Kolaylıkla uygulanabilir, kullanışlı olan",
        "letter": "P",
        "answer": "Pratik"
    },
    {
        "id": 683,
        "question": "Yanlış, yozlaşmış, vb. şeylerin iyileştirilmesi veya köklü değiştirilmesi",
        "letter": "R",
        "answer": "Reform, Reform yapma, Reform yapmak"
    },
    {
        "id": 689,
        "question": "İstemeden bir şeylere çarpan, deviren, kıran (kimse)",
        "letter": "S",
        "answer": "Sakar"
    },
    {
        "id": 422,
        "question": "Temel kural belgesi",
        "letter": "Ş",
        "answer": "şart, şartlar, şartname"
    },
    {
        "id": 1061,
        "question": "Birçok spor oyununda kullanılan, türlü büyüklükte, genellikle kauçuktan yapılmış yuvarlak nesne",
        "letter": "T",
        "answer": "top"
    },
    {
        "id": 1074,
        "question": "Türk müziğinde ana makamlardan biri",
        "letter": "U",
        "answer": "Uşşak"
    },
    {
        "id": 848,
        "question": "Erkeklerin Sıçaktan Korunmak İçin Başlarına Sardıkları Büyük Mendil",
        "letter": "Ü",
        "answer": "Üslük"
    },
    {
        "id": 484,
        "question": "Eski dilde \"Anne\"",
        "letter": "V",
        "answer": "Valide"
    },
    {
        "id": 891,
        "question": "Baştan savma, üstünkörü",
        "letter": "Y",
        "answer": "Yalapşap, yalap şap, yalapsap"
    },
    {
        "id": 842,
        "question": "Zeki, anlayış sahibi",
        "letter": "Z",
        "answer": "Zeren"
    }
]